# Веб сервис помощи волонтерам

В настоящее время показатели активности в волонтерской деятельности россиян в целом и москвичей в частности существенно
отстают от аналогичных показателей активности в других странах. Проблема обусловлена не только недостаточным уровнем
осведомленности о соответствующих возможностях, но и ограниченностью существующих предложений, а также отсутствием
эффективной системы мотивации волонтеров. Вместе с тем некоммерческий сектор города развивается активными темпами, не
успевая охватить все свои амбициозные задачи, в том числе по причине недостаточного участия горожан и бизнеса.

## Содержание


1. [Установка и запуск](#Install)
2. [Бекэнд](#Бекэнд)
3. [Система рекомендаций](#Система рекомендаций)



## Установка <a name="Install"></a>
Запуск с Docker:
```
    git clone https://gitlab.mai.ru/oleg/moscowhack/backend
    cd backend
    docker build --tag python-docker .
    docker run --publish 5000:5000 python-docker
```

Или:
```
    docker pull olegteam101/moscow_city_hack  
    docker run --publish 5000:5000 olegteam101/moscow_city_hack 
```


Запуск сервера без Docker:
```
    git clone https://gitlab.mai.ru/oleg/moscowhack/backend
    cd backend
    pip install -r req.txt
    python main.py
```


### Данные для авторизации пользователя (Регистрация через сайт не работает)
    
```
    login = Oleg
    password = 1234567
```


## Бэкенд

Серверная часть включает в себя Flask-Restful для создания REST-API,
функции для создания рекомендаций и работы с геопозицией.

## Система рекомендаций

В качестве рекомендательной системы была выбрана модель коллаборативной
фильтрации вещей (item-based), ищет близкиие 
по предпочтениям обращения, 
в зависимости от предпочтений пользователя.

### Описание алгоритма для нашего решения

Строим разряженную матрицу из словаря с данными об пользователе, 
матрицу нормализуем, находим косинусное расстояние между элементами 
матрицы ![](https://latex.codecogs.com/svg.image?B=A^{T}*A)  и приводим 
к матрицe плотности, для оценки адекватности матрицы.
Транспонируем полученную разряженную матрицу, нормализуем,
считываем наиболее приблеженные значения из графа рекомендаций
![](https://latex.codecogs.com/svg.image?D=C*B*C)
